中國爆新型超級細菌 高毒性高致病高傳染暫無藥可醫

理工大學調查內地一間醫院的肺炎爆發個案時，發現一種新型高抗藥性、高毒性和高傳染性的超級細菌，不單能引致肺炎，還可入侵血液和內臟，暫時無藥可醫。調查研究了5名內地患者，5人均感染嚴重肺炎，最終死亡。

理大應用生物及化學科技學系與浙江大學第二附屬醫院合作，研究該院5名曾接受多重創傷外科手術的病人時，發現5人均感染一種新型的抗藥性肺炎克雷伯桿菌，不但對強力抗生素「碳青黴烯」（Carbapenem）呈抗藥性，更可具備一種能加速傳導變異基因訊息的質體，隨時間增加毒性，結果5名病人都因感染嚴重肺炎死亡。研究形容這種細菌是發病率、死亡率相當高的「超級惡菌」。

研究指，這種新型細菌能在人類和動物的腸胃內繁殖，臨床上不單能引起肺炎，更能入侵血液和內臟，對抗生素有更強抗藥性，故暫時無藥可醫。而細菌能粘著各種醫療裝置、儀器和管道表面，相信目前醫院傳播仍是主要的感染途徑。

主導研究的該系教授陳聲表示，近月內地的相關感染個案逐漸增加，情況值得關注，該系會考慮收集本地數據作進一步研究。他指，以往該種抗碳青黴烯的克雷伯桿菌毒性未見特別強，但今次研究是全球首次發現該菌可以帶有一種能加快致病基因傳遞訊息的質體（plasmid），令該菌同時有高致病性、高毒性。

理大建議醫院要改善預防和控制感染的措施，防止細菌院內擴散，但暫時未知香港是否亦已出現這種惡菌，正計劃和本地臨床醫生展開調查。

黎多次沙士

送大禮

人口滅絕開始

益菌

中國人的榮耀

今次真係屌閪囉

又係中国

香港獨立嘅話就可以立即封關

支那人口太多，明既

又有機會送大禮

印度佬今次仲唔賴屎

留名跟進

如果高傳染香港都應該好危險

呢個真

陣間又話係香港傳上去

又會話黨全力支援香港

中國: 高毒性超級細菌冇害

困獸鬥封撚咗佢算啦
自己啲屎唔撚好傳俾人

香港收到風已經算好

明乜撚？

一定係香港既錯

致命細菌對人體無害

生化武器
想有隻病毒專打廢老

瘋傳永冇連登份

屌我唔要大禮

多撚謝曬

不安

送大禮 到時齊齊買樓

終於買到樓

借財仔買樓

新型菌冇菌

我地捐左咁多錢振災
係時候收大禮啦

天滅中共
支那廢物

快d黎啦!

又送大禮

你們還有黨啊

陳馮富珍：下？又黎？

屌咪黎香港呀

屌你班連登仔恭喜乜，一定冇害架啦

香港安全啲，因為香港去醫院戴口罩好平常，而且戴法好正確，但係中國見你帶口罩會當你怪物，而且戴口罩多數遮囗露鼻孔

又要準備比連登仔燈撚到有藥醫了。

黎了

未知香洗是否出現
屌你日日150個可能已經有

每日送百幾粒唔安全既炸彈落黎

無樓港豬掃平貨機會來了

香港大洗牌

皇天擊殺

入定午餐肉呢係屋企足不出戶

掃定d 午餐肉

好不安呀

生化武器

係咪klebsiella pneumoniae

如果係應該爆咗超過一個月

🌚🌚🌚

最慘未必殺得死支那人

有午餐肉有西屌的日子黎啦

都要有命屌先得

出到街班老野有無少到，無就算吧啦

係QE見過一班大陸佬探病
全部d口罩反轉戴

中原人口控制自大東亞共榮圈一直都冇停過
大日本帝國係咪殺
共產黨係咁屠都殺唔晒

支那又一武器 震驚十三億人

呢個垃圾國家有邊次唔係累人

你當元素表流嫁？

屌佢老母又係支那

高清ver?

有西送上門都要敢屌先得
屌一鑊中招就太貴了

死哂未

This is China

講到用Colistin好小兒科咁

咁高死亡率唔容易大爆發

其實有冇話中國邊個地方爆發？ DIU 好撚驚

仆街啦

你親身帶過來囉

扔一兩件支那人去印度，可能仲勁過核彈

成堆支那人黎香港睇醫生
跟住傳落黎香港

劇本
等陣演員埋位

正,樓價大跌

30萬買樓

唔好傻

印度佬平時飲 恆河水, 百毒不侵

Linezolid G+ only 喎

咁你去死先

致命病毒不會引至病人死亡

鉛水 毒霧 惡菌
到底香港人有乜野欠左你班支那狗

多謝支那對養殖業無規管囉